%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Soit $ABC$ un triangle rectangle en $C$ tel que $AB=7,4$~cm et
  $BC=6,5$~cm.\\Calcule un arrondi au mm de la longueur $AC$.
\item Soit $DEF$ un triangle rectangle en $E$ tel que $DE=34,4$~cm et
  $EF=72,8$~cm.\\Calcule un arrondi au mm de la longueur $DF$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application du théorème de Pythagore avec utilisation de la calculatrice pour obtenir des valeurs approchées. Un calcul d'hypoténuse et un calcul de coté de l'angle droit.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\setboolean{exact}{false} \pythadroit ACB{7,4}{6,5}
  \item\setboolean{exact}{false} \pythahypo DEF{34,4}{72,8}
\end{myenumerate}